閉門聽意見 拒《蘋果》採訪

閉門聽意見 拒《蘋果》採訪

■中聯辦人員以只准「獲邀傳媒」入場採訪為由，拒絕本報記者進場。

【本報訊】中央多個部門一連三日在香港會展舉辦「聽取香港社會各界人士關於完善香港特別行政區選舉制度意見座談會」，雖然座談會聲稱「聽取」社會意見，但是座談會只准「獲邀傳媒」入場採訪，而且即使可以入場採訪，亦只獲安排拍攝首五分鐘，之後閉門進行。

相關新聞：張曉明抵港：討論不應天馬行空

「獲邀傳媒」僅准拍五分鐘

座談會舉行的香港會議展覽中心昨日明顯加強保安，除前往會展的天橋有多名警員駐守，會展對面馬路亦停泊了四部警車，嘉賓進場方式「親疏有別」，乘車到達會場的張曉明及一眾特區政府司局長，以及早前公開表示支持政府修改選舉制度的全國政協常委、長和主席李澤鉅均被安排遠離傳媒採訪區的入口進場。至於其他建制派，如身兼行政會議成員的新民黨主席葉劉淑儀、行會成員兼資深大律師湯家驊、民建聯主席李慧琼、工聯會會長吳秋北等，則安排由在傳媒採訪區旁邊入口進場。

場外中聯辦人員昨早以只准。。。。。。。。。。為由拒絕內進。

據了解，「傳媒代表」可拍攝會議首五分鐘，之後閉門進行，之後安排在三間房間收看現場直播。

聽有錢人意見